\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematik 1 skriftlig 2-timers prøve} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{6. December 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}
        \item Vi opstiller en totalmatrice og løser denne i Maple:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-1.png}\\}
        \item Opstiller vi A og $v_2$ som en totalmatrice får vi:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-2.png}\\}
        Vi kan her se at hvis $c=0$ har systemet ingen løsninger da række 1 og række 2 har ens variabel koefficienter men forskellige resultater. Derfor skal $c=4$. $b$ kan antage hvilken som helst værdi.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{enumerate}
        \item Da $ev_1$ og $ev_2$ er lineært uafhængige er de en valid basis for $G2$. Rangen af matricen hvis søjler beståt af $ev_1$ og $ev_2$ er 2 hvilket også betyder de to vektorer er lineært uafhængige. Vi kan opstille basisskiftematricen $_eM_v$ ved at matrice hvis søjler er vektorene $ev_1$ og $ev_2$:
        \[_eM_v = \begin{pmatrix}3&0\\4&2\end{pmatrix}\]
        \item Vi finder de to billeder $f(v_1)$ og $f(v_2)$ ved grafisk aflæsning af den viste figur. De to billeder er:\\
        \[f(v_1) = \begin{pmatrix}-1&7\end{pmatrix}, \quad f(v_2) = \begin{pmatrix}-2&2\end{pmatrix}\]
        Vi kan nu opstille afbildningsmatricen $_eF_v$ hvis to søjler er de to fundne billeder:
        \[_eF_v = \begin{pmatrix}-1&-2\\7&2\end{pmatrix}\]
        Da $_eF_e$ skal have $e$ basis som både input og output skal vi, for at kunne opstille den, bruge $_eF_v$ og basisskiftematricen $_vM_e = (_eM_v)^{-1}$:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-3.png}\\}
        \item Maple udregner vinklen forkert så det er her gjort delvis i hånden:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-4.png}\\}
        \[\cos(\theta) = \frac{17}{\sqrt{17}\cdot\sqrt{34}} = \frac{17}{17\sqrt{2}} = \frac{sqrt{2}}{2}\]
        Denne cosinus værdi er velkednt, $\theta = 1/4\Pi$ eller $45^{\circ}$.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3}\\
    \begin{enumerate}
        \item Vi kan ud fra forskriften se af rødderne/egenværdierne må være:
        \[\lambda_0 = -2,\quad 1-\frac{i}{2},\quad 1+\frac{i}{2}\]
        \item Vi opskriver de to vektorer ganget med deres egenværdi:
        \[A\cdot u_1 = -2\cdot\begin{pmatrix}1\\0\\0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}-2\\0\\0\end{pmatrix}\]
        \[A\cdot u_2 = (1-\frac{i}{2})\cdot\begin{pmatrix}0\\i\\-1\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0\\\frac{1}{2}+i\\-1+\frac{I}{2}\end{pmatrix}\]
        \item Vi har 3 egenvektorer, $u_1$, $u_2$ og $u_3$ vi kan lave ud fr a $u_2$. De tre egenværdier har vi også:
        \[\lambda_0 = -2,\quad 1-\frac{i}{2},\quad 1+\frac{i}{2}\]
        Vi bruger formlen:
        \[A=Q\cdot\Lambda\cdot Q^T\]
        hvor $Q$ er ortogonal og $\Lambda$ er egenværdier. Maple har igen problemer så det er her også løst delvist i hånden:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-5.png}\\}
        Vi ser at $A$ er:
        \[A = \begin{pmatrix}-2&0&0\\0&-1&-i\\0&-i&1\end{pmatrix}\]
        A er symetrisk, hvilket betyder at antagelsen om at vi kunne bruge formlen $A=Q\cdot\Lambda\cdot Q^T$ er korrekt.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4}\\
    \begin{enumerate}
        \item $A$ har egenværdierne:
        \[\lambda_0 = -2, \quad -3\]
        og tilhørende egenvektorer:
        \[\begin{pmatrix}0\\1\end{pmatrix},\quad\begin{pmatrix}-\frac{1}{4}\\1\end{pmatrix}\]
        \item {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-6.png}\\}
        \item Løser vi det inhomogene ligningssytem får vi følgende løsning:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-7.png}\\}
        Vi ser her at hvis $C1$ og $C2$ er lig 0 så er løsningen ovenover den ønskede partikulære løsning hvor $a = 2$, $b = -1$, $c =0$ og $d = -2$.
        \item Vi bruger samme løsning som vi fandt i spørgsmål 2:\\
        {\center\includegraphics[scale=0.5]{images/eks22-7.png}\\}
%         det er ikke en fejl der står billede 7. Ret det IKKE til 8
    \end{enumerate}
\end{document}
